
\medskip

On lance deux dés tétraédriques, équilibrés et non truqués, dont les faces sont
numérotées de 1 à 4. On calcule la somme des nombres lus sur chacune des faces sur
lesquelles reposent les dés.

\smallskip

\num{1000} lancers sont simulés avec un tableur. Le graphique suivant représente la
fréquence d'apparition de chaque somme obtenue :

\begin{center}
\psset{xunit=1cm,yunit=0.2cm}
\begin{pspicture}(-1,-5)(9,25)
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=10,Dy=5](0,0)(9,25)
\multido{\n=1+1}{8}{\uput[d](\n,0){\n}}
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1.5,0)(2.5,7)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](2.5,0)(3.5,15)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.5,0)(4.5,19)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](4.5,0)(5.5,23)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](5.5,0)(6.5,17)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](6.5,0)(7.5,13)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](7.5,0)(8.5,6)
\rput(4.5,-4){somme des nombres inscrits sur les deux dés} \rput{90}(-1,12.5){fréquence en \,\%}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Par lecture graphique donner la fréquence d'apparition de la somme 3.
\item Lire la fréquence d'apparition de la somme 1 ? Justifier cette fréquence.
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Décrire les lancers de dés qui permettent d'obtenir une somme égale à 3.
		\item En déduire la probabilité d'obtenir la somme 3 en lançant les dés. On exprimera
cette probabilité en pourcentage. 
		
Expliquer pourquoi ce résultat est différent de celui obtenu à la question 1.
	\end{enumerate} 
 \end{enumerate}
 
\vspace{0,5cm}

